兌美金定拎港幣

本身諗住兌美金，之後見到啲post一啲話兌美金，一啲話拎港紙

其實兩者唔係會有互相抵消嘅作用咩利申乜鳩都唔識

睇完啲解釋大概理解為拎港紙就係由銀行拎港幣現金出嚟，兌美金就係將港紙放返去再拎美金出嚟

咁其實聽日係要做邊樣 搞到好撚亂

想有人解釋下

平時最多去旅行撳三四千蚊美金出嚟

今次真係完全唔撚明

雖然聽日都唔知銀行會唔會有美金

不過都真係想理解一下

無論兌美金定拎港紙只要用阿婆儲錢法就得

陣間人人拎港紙， 原來我兌美金係會搞到大家就唔好

其實美金係多一重保障自己啲資產唔會因為脫鉤而貶值
我都係兌美金

目的係要令銀行少咗錢，你㩒咩出黎效果都差唔多

最緊要係唔會抵消其他巴打嘅影響就可以了， 聽日返工之前去睇下仲有無

why not both?

睇完啲解釋大概理解為拎港紙就係由銀行拎港幣現金出嚟，兌美金就係將港紙放返去再拎美金出嚟

呢個唔係手段嚟咩

拎錢出嚟還拎錢，拎錢會令銀行體系少左錢

1美金=10倍威力港幣 唔係講緊匯率

拎美元啊
金管局要有us$1蚊先印到hk$7.86
賣港元比銀行咁銀行咪要迫金管局接貨

簡單d，
錢多咪美金，
錢少就港幣。
兑晒美金又唔夠錢洗，又有乜用呢！？

拎港幣=衝擊香港銀行體系港元reserve，銀行唔夠錢就要搵HKMA高息借
拎美金=衝擊聯繫匯率，HKMA要搵錢出黎頂住弱方保證

錢擺銀行=銀行繼續拎你d錢借出街賺錢，繼續做生意馬照跑舞照跳
錢擺月餅罐=抽走銀行體系資金，銀行為左拎錢番黎繼續做生意/ 保持loan to deposit ratio，迫住貴都要班錢番去，從而令借貸成本上升（拆息升）

利伸：鳩up

死都唔撚持有港紙啦

擠兌美元的做法，才是具有威力的，
擠兌銀行破產，小資金受存款保險制度保護，大資金則就會承擔損失了。這就會導致綁架各大利益集團，由支持者變為反對者了，本來事不關己高高掛起，現在關乎他們自身的利益了。

香港人第一貨要知咩叫聯繫匯率？
簡單來講香港無中央銀行無印鈔權
港元唯一的來源就係美金流入
有人用1元美金去銀行換7.8 港元，
銀行發行7.8 港元給那個人，
然後存1 美金係外匯基金
而呢7.8 港元係香港銀行體系間不斷存入借出
就會創造大約78元總借（存款創造）
所以香港既貨幣供應由1元美金外匯
變成了78港元的總值

咁如果我垫7.8 港元換1元美金會點？
答案係銀行會問外匯基金攞1美金俾你，
注消你果7.8美元， 但係如果你無從銀行體系cash out, 總課幣供應係無少到， 因為銀行只係把想唱7.8港元的人同你之間交換一下。

咁攞錢出來呢？無論係攞1美金或7.8 港紙出來放屋企（唔洗），銀行體系就會必然少了7.8 港元， 存款創造所產生出來既78元就要注消， 所以香港既貨幣供應M2 會由78元變成7.8元。

這會引起資金短缺， 拉高拆借利率， 長期就僧形成通縮， 是所有資產的惡夢。

所以攞美金同港元其實一樣，但美金有另一個義意在於，當香港嚴重通脹的時候， 為了托資產價格可能考慮放棄聯繫匯率把港元貶值， 到時美金就會名乎其實避險...

這是知識討論， 有錯清提點

有美金現就拎
無就港元現金再遲少少轉美元現金
你鐘意可以其他外幣

總之一係現金 一係射去離岸戶口

美金又好，港紙又好，最重要係將銀行體系裏面嘅錢拎走，令香港成個銀行體系嘅資金緊張。
想安全嘅，轉美金。 你唔知港幣仲有幾耐命

美金拎出黎係話拎就拎？
拎外幣唔係好多時都要預約咩